科學家難解之謎 所謂「現實」很可能是人類幻覺非宇宙

也許我們人類的感官在欺騙我們，也許存在感是一種錯覺，而所謂的“現實”並不真實。人類腦海中對世界的看法，以及物理學家對宇宙的發現皆反映：人類所感知的所謂“現實”，很可能只不過是一種幻覺。

生活科學網站報導，7月17日，最新一集的科教頻道節目《穿越蟲洞》中，新主持人摩根‧弗里曼（Morgan Freeman）提出了一個想法：我們所知道的一切，只不過是一個存在於我們頭腦中的概念。
弗里曼在節目中問道：“真實是什麼？我們如何能夠肯定，我們周圍的宇宙是真實存在的？我們怎麼能知道，我們看到的世界，和別人感受到的世界是一樣的？”

人的感官會犯錯誤。實際上，人們所想所認知的，都經過大腦的過濾和處理，從而構建人們對世界的認識。通常情況下，這種過濾是有幫助的，人們從而可以從周圍環境時刻出現的信息中，挑選出重要的信息。

但這種過濾能力也存在一個缺點，就像我們看一個魔術師表演時，起到的作用。

美國加州大學心理學家勞倫斯‧羅森布魯姆（Lawrence Rosenblum）的另一個身份是魔術師。他說：“一個很好的魔術師，會充分利用人們大腦的感知過程。”例如，一個魔術師往往一方面引導觀眾的目光到他的一隻手上，同時他會用另一隻手做其它事情。

但羅森布魯姆並不認為，人們這種易被人誤導傾向，可以作為證據，證明所有的現實只存在於我們的頭腦中。他說，“我們的感知系統可以被愚弄，但我並不認為這意味著現實只是存在於我們的大腦中。”

作為社會成員，人們能夠創建一種大家認可的真實。弗里曼在節目中說：“我們都是社會意識的一部分。”

例如，在現實中，錢就是一張張紙片，但這些紙片代表著更有價值的東西。這些紙片有決定生死的力量，但是，弗里曼說，如果人們不相信這些紙片的力量，錢就沒有任何價值。這說明，錢的價值是虛構出來的，但這種虛構很有用。

另一個人類都有的虛構是樂觀。英國倫敦大學神經科學家達里‧薩洛特（Tali Sharot）對“樂觀偏見”進行了研究：人們有高估生活中正面事件的可能性的普遍傾向，同時，有低估負面事件可能性的普遍傾向。
在節目中，薩洛特做了一個實驗，她給一個男子戴上大腦掃描儀，並要求他評價負面事件，比如，告訴他肺癌會發生在他身上。接著，告訴他真實的情況。

當實際風險與此人的估計有偏差時，他的大腦額葉會發亮。但當現實情況比他猜到的情況更好時，大腦對這種差異會做出更好的反應。

這說明人類不由自主的會持樂觀態度。薩洛特表示，這可能是因為樂觀“往往帶來很多積極成果。”樂觀的人往往活得更長，更健康，過著更成功的生活，而正面思考是一個人自我實現的前提。她說：“比如你覺得你更有可能獲得晉陞，你就更有可能投入更多的精力和工作時間。”

但這種略帶扭曲的世界觀，也可以成為一個缺點。例如，一個人可能會繼續吸煙，因為他們認為自己不會得肺癌。薩洛特警告說，在某些情況下，現實一些是很重要的。

物理學家超越了人類頭腦的界限去尋找外部現實，但這種現實也不一定是絕對真實的。科學家了解到的基本現實，是基於量子力學，在這個領域，會發生各種各樣奇怪的事情。一個電子可以表現為一個粒子或波，這取決於人們如何測量它。科學家們可以測量一個粒子的位置或在任何給定時間的動量，但從來沒有同時測出這兩者。

劍橋大學理論物理學家董大衛（David Tong，音）在節目中說：“量子力學是我們創建的最好的理論。”然而，如此現實的理論卻是由眾多不可知定義的。

另一位物理學家、麻省理工學院的史蒂芬‧那恩（Steven Nahn）說：“我絕對相信現實是真實的，但是，這並不意味著我們能理解它。”那恩的科學家團隊在2012年發現了希格斯玻色子的存在證據，該粒子為其它粒子賦予質量。

宇宙中的空間，可能比我們所知道的更多，在那些空間，基本力的表現與我們這個空間看到的截然不同。例如，重力是四種基本力中最弱的，但在其它空間，它可能非常強。弗里曼說：“在這個隱藏的現實中，一切都會大不相同。”

宇宙，甚至可能是一種全息圖像（hologram）。全息原理是指，在空間的區域中可以存儲的信息，與該區域的表面成比例，而不是與它的體積成比例。這其中的一個可能含意是，這個世界實際上是二維、三維的這種說法可能只是一種幻覺。這就可以解釋一些量子力學的古怪現象。

仲以為係講呢個宇宙係hologram

lm

ai遲下可能可以搵到答案，ai不受人類大腦影響

我們怎麼能知道，我們看到的世界，和別人感受到的世界是一樣的？

我成日都諗緊呢樣野

又係呢啲quote幾個科學家然後9up嘅文